【#Cult片】存在主義x吸血殭屍《夜癮 The Addiction》(1995)

劇情講述沈溺在尼采以及海德格驚人的存在主義哲學思考漩渦裡的女大學生一心想在學術的世界中尋找到道德標準的依歸，沒想到某夜在紐約街頭，一名神情特異的女子在過街前與她搭訕，之後在暗巷內往她頸一吻，自此她的抽象思考變得殘忍而真實。所有道德困惑與精神救贖，全盤繫於她對血漿的掙扎需求……

雖是吸血殭屍片，卻沒有尋常吸血殭屍片的激情浪漫，反倒是藉由迷幻般的喃喃囈語，展開一段哲學性的思辯.....人類的行為是罪惡的，還是人類本身就是罪惡的？.....我思故我在，還是我慾故我在？.......在一連串喋喋不休的哲學辯證之後，突如其來的一段畢業酒會血祭，群魔亂舞，可能是所有吸血殭屍片中最駭人聳動的殺戮場面。
這齣影片的實驗風格非常強烈，黑白攝影的陰影效果，乖張的取景角度，大量穿插戰爭屠殺記錄片，再加上詭魅音效，營造出了乾澀陰冷的恐怖氛圍，讓人看得有點坐立不安。

主角寫哲學論文期間被吸血殭屍咬一口，漸漸思緒疏通；有如靈感便祕的一劑瀉藥，茅塞頓開。吸血殭屍題材被包裝成哲學片，充斥著大量哲學思辯試圖證明吸血殭屍的慾望罪惡以及存在意義。

謝分享 正評

好似幾正，揾下有冇出碟先

好似冇出過中文字幕版，我果陣睇都係冇字幕

另外值得一提Christopher Walken喺哩齣戲演出唔多，但完全係最精湛嘅演出，我會覺得佢真係演戲演到入晒魔

留名，但冇字幕真係睇唔掂咁深題材嘅戲

我唔知之後有冇出番中文字幕版，你可以去hmv問吓

英文字幕都ok,冇字幕就忟水…

有英文字幕呀